嘉美 泰安雞中招

嘉美 泰安雞中招

■消委會檢測顯示96%本地雞樣本ESBL耐藥菌，料將影響冬至本地活雞銷情。謝榮耀攝

【本報訊】近年內地雞不時爆出禽流感，令價格高的本地雞漸有市場。消委會測試指近百分百本地雞樣本含ESBL耐藥細菌，連嘉美雞、泰安雞也中招。

本地96%樣本含菌

今次測試顯示96%本地雞樣本含耐藥菌，新界養雞同業會監事長李良驥對此感奇怪，他指抗生素昂貴，業界不會濫用，而且漁護署若驗出活雞血清含殘餘抗生素，會禁售整個批次。他料本港大部份雞苗由內地進口，若內地種雞曾被餵飼大量抗生素，或會令雞蛋含這些藥物；他憂慮今次報告影響冬至本地活雞銷情。

香港家禽（嘉美雞）發展有限公司董事郭銘祥，質疑消委會測試準確性，而雞隻表面有耐藥惡菌，不排除於街市屠宰過程中受污染，如沖洗雞隻的水帶耐藥惡菌。他強調只會於雞隻患病時才用抗生素，但嘉美雞飼養環境好，很少患病。他又指外國進口雞含耐藥菌的比例較低，只因雞隻運港前已急凍至零下十多度，細菌已死，不應用來比較本港活雞情況。

泰安雞農場負責人香欽俊指飼養時無使用抗生素，他指細菌存活於自然環境，不排除雞隻身處環境中染菌，將化驗種雞及雞苗。

■記者袁楚雙、陳沛冰

上一則: 消委會檢測 六成雞有惡菌 越新鮮越高危

下一則: 專家倡監管禽畜業 防濫用抗生素

關嘉美

正想講